抗議湖南公校不足爆騷亂 二萬私校家長遭鎮壓

2018年09月03日

抗議湖南公校不足爆騷亂
二萬私校家長遭鎮壓

湖南耒陽家長們在市政府前打橫額示威，為子女教育維權。互聯網

9月1日是內地開學日，但對湖南耒陽市家長和學生卻是災難！因當地公立學校學位嚴重不足，當局將近萬名學生「分流」到貴價私校就讀；加上私校新裝修的宿舍測到致癌物超標，大批家長當日到市政府示威，多人被捕；傍晚近兩萬家長和市民聞訊包圍市公安局要求放人；至昨凌晨當局強行鎮壓，警民衝突逾百人濺血受傷，傳有市民重傷不治。當局稱30警員傷，46名示威者被拘。

當地消息指，事緣耒陽市教育局推行小班化教學，把很多公立小學五、六年級的孩子分流到湖南師範大學在耒陽辦的附屬中學和小學就讀；而該校屬「民辦」，不但學費達萬元人民幣（下同，港幣約1.2萬元），是公立學校幾十倍，兼且附中遠在郊外，學校的新宿舍和教室被測到有毒甲醛嚴重超標。大批家長不願分流，不願自己的孩子住在甲醛超標的宿舍，於9月1日開學日，集體到市政府示威抗議。

私校宿舍被測到毒素超標

家長們分別在市政府和教育局外拉橫幅抗議，上書「還我九年義務教育權」、「我要讀公立學校」、「堅決不住有毒宿舍」等，不久被公安強行驅散，多位家長被帶走。事件傳開後，下午大批家長和市民湧到市公安局外抗議，要求公安馬上放人。入夜後人群越聚越多，消息指最多時有逾兩萬人，擠滿公安局對開馬路，群情激奮，當局出動大批防暴警察與民眾對峙，至昨凌晨強行清場拉人。

耒陽市公安局事後發公告指，致前晚10時45分，公安局大門口聚集600多人與公安民警對峙，其間少數人向民警和現場對話的市領導扔礦泉水瓶、磚頭、鞭炮、啤酒瓶、汽油瓶，造成30餘名民警受傷，公安局大門受損，多台車輛被砸壞。9月2日零時30分許，警方強行驅散，並控制46名帶頭衝擊警方者；當局稱初步核實僅一人為家長，其餘均為社會閒散人員，其中涉嫌盜竊逃犯一名，違法犯罪前科六名。

入夜後家長們圍聚市公安局前，要求釋放被拘家長，大批防暴警戒備。互聯網

昨日凌晨當局鎮壓拉人，警民爆衝突。
互聯網

網民從高處拍到警民衝突現場，如一片人海。
互聯網

46人被捕傳有人重傷不治

海外社交媒體流出的視頻顯示，大批手持盾牌器械的防暴警衝入人群，狂毆亂打，民眾四散奔走逃命，哭喊聲四起，並有小孩撕心裂肺喊叫「爸爸」；有市民疑似中棍後倒在地上，手腳抽搐。有消息指數百市民受傷，更有指市民被毆重傷不治，但消息未能證實。

更令人齒寒的是，昨日內地各大網站、社交媒體除了統一轉發耒陽市公安的公告，其他隻字不報，顯示中共文宣部門嚴控有關報道，令媒體對事件視若無睹。但仍有不少內地網民「翻牆」到境外網站發佈有關消息。

《蘋果》記者

下一則
下一則
教育資源不足 學位短缺

教育資源不足 學位短缺

教育節目狂播12分鐘廣告

稱中共是匪 廈大學者遭解僱

堅決不住有毒宿舍？我覺得佢地有偏見，應該多啲去大灣區了解下，了解中國嘅發展

人人讀私校
又贏

成日用紅字白大字

中產背棄中共未其實？

點解啲橫額一定係紅底白字

推

核突支那style

幾時閂埋翻牆？

等獨裁天朝封印住班生番

境外勢力又搞事

反了反了

中國人真係蠢,明知抗議無用分分鐘仲無左條命命要去抗議。睇下香港人幾醒，依家咩抗議都無人去

一係白字一係黃字

出血見骨呀

中國人民選擇了共產黨

證明呢d地方政府莫財，無錢搞免費教育。

各位親中愛共大愛支人士快d課金比支共抗美+賑濟地方政府

俾官員一層層咁貪姐

香港老嘢：當年窮到食書皮，響度搞搞震，你班仆街係唔係中國人

都唔明點解佢地可以負到幾千億債
只係地方政府

前世恩 今世果

你啲賤種祖先
揀咗土共
預咗後代被人勞役

湖南幫前排先賺埋咁多香港人錢
唔使怕

好睇

到底間私校係邊位高幹開架呢